新聞透視又維隱啦

只係講香港屌錯香港的謠言

而唔講港人港地呢D奶共組織謠言

wfc 都唔睇嫁啦

捐血同綜緩

幾好的Topic假新聞 原本以為係鬧FB班內容農場...
再睇佢舉d例子 賣器官,捐血,新移民...
成個節目話中有意

同根
Wfc

痴線 另一面既謠言又唔講

收皮啦CCTVB
全世界都憎你支那人呀

CCTVB夠成日自己9up
有專家話點點點
本台節目講清講楚話點點點就當SOURCES啦

拜年迫住睇
最撚諷刺嘅係cctvb講真相

睇到好撚嬲，講撚到班新移民好撚慘

垃圾節目 睇嚟把撚

新聞透視係香港電台搞架喎
成班人見tvb就扯晒旗唔理乜都屌

又唔見CCTVB拎佔中塞車個D垃圾謠言做例

假題目：網路謠言

真正題目： 反政府新移民既人都充滿偏見與謠言

屌你老母, 真係唔講另一邊立場的謠言

仆街新聞透視

港台嗰個叫鏗鏘集

假節目

CCTVB 正冚家鏟, 皇天擊殺袁志偉, 全家不得好死, 落地獄永不超生. 係度幫港共維穩!

你食屎啦 啱啱完個時先show左無綫新聞及資訊部呀

你唔講無人知你蠢

邊撚度香港電台呀on9仔

on9仔

本身以為個topic幾有趣
但原來內容都係

専家：這是一個很好的反面教材

講到全香港新移民被人迫害咁
係咁就咪留係香港啦 返上去大陸

on9仔

佢個test根本戇鳩。一單新移民新聞一單美國既教育新聞，正常香港人都會關心香港新聞多d，當然會有自己既意見啦，咁撚樣都叫心理實驗，話對新移民有偏見

新聞透視係RTHK

好地地年初一係要衝出黎柒

新聞又訪問嗰設計心經簡林既建築設計師吹水

用軟新聞為西九單野洗白

擺明特登架啦

係鬼

接住又故宮

戇鳩屋企食飯播住, 係咁話對蝗種人有偏見又話要闢謠咁, 屌你老母啦

呢個謠言咁經典都唔攞出黎講...

仲有

偽冒黃之鋒錄音
佔中啟動之後由於警方以催淚彈清場，甚至有傳出動橡膠子彈，一時消息滿天，當中WhatsApp出現一段懷疑出自黃之鋒的35秒的錄音，稱金鐘、灣仔已經淪陷，演藝學院和循道衞理堂有大量催淚彈，請示威者盡快撒退，未出發的留在家中。最後又用了近一半篇幅，呼籲示威者部署一場大罷課，請求各位將消息散播開去。錄音中的人語速快，和真實的黃之鋒相似。

香港網絡大典
新聞動態
熱門條目
最多瀏覽條目
最近更改
社區討論
工具箱
瀏覽
本維基
貢獻
雨傘革命之謠言四起
11,842個條目被收錄 增加新頁面 編輯 討論頁0 分享
雨傘革命由警方發射催淚彈驅散示威者到及後持續逾月的佔領行動，期間主要以討論區、社交網絡等為主要消息傳播平台，但當中不少屬網絡謠言。

反佔領一方旨在借謠言誇大佔領帶來的影響，抹黑佔領行動，而示威一方亦時有誤傳現場消息，如警察在衝突中發射橡膠子彈、即將出動解放軍等。[1]不少人因「事態緊急」，未有及時求證就將訊息發放，有學者、博客及網民均呼籲要盡量求證消息後才宣揚開去。[2][3]

目錄[顯示]
偽冒黃之鋒錄音
佔中啟動之後由於警方以催淚彈清場，甚至有傳出動橡膠子彈，一時消息滿天，當中WhatsApp出現一段懷疑出自黃之鋒的35秒的錄音，稱金鐘、灣仔已經淪陷，演藝學院和循道衞理堂有大量催淚彈，請示威者盡快撒退，未出發的留在家中。最後又用了近一半篇幅，呼籲示威者部署一場大罷課，請求各位將消息散播開去。錄音中的人語速快，和真實的黃之鋒相似。

不過及後黃之鋒facebook專頁澄清，網上流傳的電話錄音屬偽造，因他的電話及其通訊器材已被警方沒收作調查之用。[4]

孕婦被阻分娩謠言
其有一篇facebook留言稱一位朋友懷孕的妻子因佔中令交通擠塞，遲了到達律敦治醫院分娩，令女嬰嚴重腦缺氧、大量腦細胞死亡。帖文一出後，隨即被網民瘋傳，因為律敦治醫院沒設有產房，網民直指這是「五毛」作故仔，但事前應做好資料搜集。

警員「受傷」劇照當真
在龍和道衝突後，網上出現一張圖片，當中穿着警服男士面部和手部大片血漬，貌似是警員衝突時被示威者打傷，不少建制人士以相片作證據指斥示威者才是施暴者，包括政府新聞統籌專員馮煒光。不過，網民都認為照片似特技化妝多於真正傷口，更隨即查出該照片是一名特技化妝師「世哥」在facebook分享拍攝香港電視網絡劇集時為藝員化妝的照片，引來瘋狂恥笑。

高志森散播「傘下小童」作盾謠言
10月中旬，導演高志森在facebook 轉載一張由陳淨心所貼出的圖片，該圖的左邊為一名女佔領者，穿上以膠墊所做的護盾。而圖片的右邊，則為一戴上口罩和眼罩的年輕示威者。

呢個謠言咁經典都唔攞出黎講...

仲有

偽冒黃之鋒錄音

佔中啟動之後由於警方以催淚彈清場，甚至有傳出動橡膠子彈，一時消息滿天，當中WhatsApp出現一段懷疑出自黃之鋒的35秒的錄音，稱金鐘、灣仔已經淪陷，演藝學院和循道衞理堂有大量催淚彈，請示威者盡快撒退，未出發的留在家中。最後又用了近一半篇幅，呼籲示威者部署一場大罷課，請求各位將消息散播開去。錄音中的人語速快，和真實的黃之鋒相似。

孕婦被阻分娩謠言

其有一篇facebook留言稱一位朋友懷孕的妻子因佔中令交通擠塞，遲了到達律敦治醫院分娩，令女嬰嚴重腦缺氧、大量腦細胞死亡。帖文一出後，隨即被網民瘋傳，因為律敦治醫院沒設有產房，網民直指這是「五毛」作故仔，但事前應做好資料搜集。

警員「受傷」劇照當真

在龍和道衝突後，網上出現一張圖片，當中穿着警服男士面部和手部大片血漬，貌似是警員衝突時被示威者打傷，不少建制人士以相片作證據指斥示威者才是施暴者，包括政府新聞統籌專員馮煒光。不過，網民都認為照片似特技化妝多於真正傷口，更隨即查出該照片是一名特技化妝師「世哥」在facebook分享拍攝香港電視網絡劇集時為藝員化妝的照片，引來瘋狂恥笑。

高志森散播「傘下小童」作盾謠言

10月中旬，導演高志森在facebook 轉載一張由陳淨心所貼出的圖片，該圖的左邊為一名女佔領者，穿上以膠墊所做的護盾。而圖片的右邊，則為一戴上口罩和眼罩的年輕示威者。

偏頗到

跟手播故宮

TVB? 不了
btw 留名恥笑 新聞透視係港台節目

走啦 弱智仔

你自己都識話
政府信唔過
先咁難辟謠

TVB你都係咁上下咋
你覺得你出完呢個維穩節目
會有人信你咩

垃圾同根社賣港賊死全家

係，垃圾CCTVB啲例子好撚偏頗不過諗翻起前排大亞灣核泄漏嗰單謠言，確實有感好多人真係只問立場不問事實，一個零source純陰謀論ff嘅post都可以有四百幾正皮，明明係求其一間大學或者實驗室搵一個輻射sensor就測到嘅嘢大家唔做，係都要用"頭暈身㷫"嚟做證據，又話要走頭又剩最尾仲推到上報，真係得啖笑

軟乜鳩野

年初一興派膠？